Ответы на вопросы
=================
>1.Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

Потому что input можно менять не используя события клавиатуры, как, например, еопирование и вставка.